\beginsong{La rosa del deserto}[by={G. Carletti -- l. Cerquetti -- A. Mei}]

\beginverse*
\nolyrics \[C | A-] \rep{2}
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
\[C]Dentro i tuoi gesti c'è qual\[G]cosa di più
\[E-]dietro i tuoi passi \[A-]l'ombra dov'è
\[D-]{ti muove} il vento forse \[C]{lo muovi} tu
pe\[E-]{rò di certo} ti a\[A-]mai.
{\nolyrics \[C | A-]}\chordsoff
Come la rosa del deserto che sa
schiudersi dentro tutto il vuoto che c'è
e fu per caso per destino o follia
ma so di certo che amai. //
\endverse

\beginchorus\meter34
Poi la |\[G]neve avvolse \[A-]tutte le cose
\[G]lieve quasi \[A-]come morire
nella \[G]quiete comin\[A-]ciai a capire
final\[G]mente \[//] pronunciai il mio \[A-]nome.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sai tra le mani ho stretto quel gelo
perché domani ricordassi che c'ero
che ero nel mondo a fare a morsi l'amore;
come ogni arsa creatura.
E che con la vita abbia protetto il dolore
che sia servita a non lasciarmi il timore
di stare al mondo farmi a pezzi per sempre
per ogni sorta d'amore. //
\endverse

\beginchorus
Ma la neve scese bainca per ore
lieve quasi come morire
nella quiete imparai a sognare
finalmente // a pronunciare il mio nome.
\endchorus

\beginverse
Dentro i tuoi gesti c'è qualcosa di più
dietro i tuoi passi l'ombra dov'è
ti muove il vento o forse lo muovi tu
però di certo ti amai. //
\endverse

\beginchorus
Ma la neve scese piano per ore
lieve quasi come morire
nella quiete imparai a sognare
finalmente, a pronunciare il mio nome.
Poi la neve avvolse tutte le cose
lieve quasi come morire
nella quiete cominciai a capire
finalmente // io seppi il mio nome.
\endchorus

\endsong
